Title: Semecarpus anacardium L. f.
Description: Phasellus in felis. Donec semper sapien a libero. Nam dui.
Image: https://source.unsplash.com/random/?night
Date: 15/1/2021
Keywords: cms
Category: Rank
Author: Fatz
Tags: work
Published: true
Background: #268948
Color: #673b67
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sit enim idem caecus, debilis. Est, ut dicis, inquam. Qui potest igitur habitare in beata vita summi mali metus? Duo Reges: constructio interrete. Quae iam oratio non a philosopho aliquo, sed a censore opprimenda est. Sic vester sapiens magno aliquo emolumento commotus cicuta, si opus erit, dimicabit. 


Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius.

Magni enim aestimabat pecuniam non modo non contra leges,
sed etiam legibus partam.



Nihil sane. Quid ergo hoc loco intellegit honestum? Avaritiamne minuis? Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore. 


	Quod enim vituperabile est per se ipsum, id eo ipso vitium nominatum puto, vel etiam a vitio dictum vituperari.




	Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro;
	Quid iudicant sensus?
	Ne in odium veniam, si amicum destitero tueri.
	Nihil minus, contraque illa hereditate dives ob eamque rem laetus.
	Te enim iudicem aequum puto, modo quae dicat ille bene noris.
	Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta.



Unum nescio, quo modo possit, si luxuriosus sit, finitas cupiditates habere. Cyrenaici quidem non recusant; Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere? Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Si stante, hoc natura videlicet vult, salvam esse se, quod concedimus; Quod autem principium officii quaerunt, melius quam Pyrrho; 

Facete M. Erit enim instructus ad mortem contemnendam, ad exilium, ad ipsum etiam dolorem. Deinde disputat, quod cuiusque generis animantium statui deceat extremum. Sed vos squalidius, illorum vides quam niteat oratio. Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed quae tueretur. Item de contrariis, a quibus ad genera formasque generum venerunt. Nec vero hoc oratione solum, sed multo magis vita et factis et moribus comprobavit. 

Quid de Platone aut de Democrito loquar? Istic sum, inquit. Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas? Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus; Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam. Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Non potes, nisi retexueris illa. An hoc usque quaque, aliter in vita? 


	Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit.
	Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost;
	Ergo infelix una molestia, fellx rursus, cum is ipse anulus in praecordiis piscis inventus est?
	Ita graviter et severe voluptatem secrevit a bono.
	Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius?
	Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta.




	Non igitur potestis voluptate omnia dirigentes aut tueri aut retinere virtutem.
	Iam id ipsum absurdum, maximum malum neglegi.
	Nos quidem Virtutes sic natae sumus, ut tibi serviremus, aliud negotii nihil habemus.
	Ergo et avarus erit, sed finite, et adulter, verum habebit modum, et luxuriosus eodem modo.
	Quamquam id quidem licebit iis existimare, qui legerint.
	Tamen a proposito, inquam, aberramus.



Erit enim mecum, si tecum erit. Ut proverbia non nulla veriora sint quam vestra dogmata. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Est, ut dicis, inquit; Quid in isto egregio tuo officio et tanta fide-sic enim existimo-ad corpus refers? 

Restatis igitur vos; Quid ergo hoc loco intellegit honestum? At quanta conantur! Mundum hunc omnem oppidum esse nostrum! Incendi igitur eos, qui audiunt, vides. Qui est in parvis malis. Quo modo? Primum Theophrasti, Strato, physicum se voluit; Certe nihil nisi quod possit ipsum propter se iure laudari. Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes. Et homini, qui ceteris animantibus plurimum praestat, praecipue a natura nihil datum esse dicemus? Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. 

Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias? Cur id non ita fit? An haec ab eo non dicuntur? Et quod est munus, quod opus sapientiae? Negare non possum. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Sed plane dicit quod intellegit. Addidisti ad extremum etiam indoctum fuisse. 

Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e macello peti? Sed nimis multa. Quod autem in homine praestantissimum atque optimum est, id deseruit. Hoc ne statuam quidem dicturam pater aiebat, si loqui posset. Idemque diviserunt naturam hominis in animum et corpus. Nunc vides, quid faciat. Illud mihi a te nimium festinanter dictum videtur, sapientis omnis esse semper beatos; Scaevolam M. Quod vestri non item. 


	Et quidem iure fortasse, sed tamen non gravissimum est testimonium multitudinis.
	Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis;
	Sin laboramus, quis est, qui alienae modum statuat industriae?
	Hanc quoque iucunditatem, si vis, transfer in animum;




	Illa enim, quae prosunt aut quae nocent, aut bona sunt aut mala, quae sint paria necesse est.




At vero illa, quae Peripatetici, quae Stoici dicunt, semper
tibi in ore sunt in iudiciis, in senatu.

Nec vero audiendus Hieronymus, cui summum bonum est idem,
quod vos interdum vel potius nimium saepe dicitis, nihil
dolere.




	Sed fortuna fortis;
	Alterum significari idem, ut si diceretur, officia media omnia aut pleraque servantem vivere.
	Aliter autem vobis placet.
	Qua igitur re ab deo vincitur, si aeternitate non vincitur?
	Quonam, inquit, modo?
	Quis animo aequo videt eum, quem inpure ac flagitiose putet vivere?
	Falli igitur possumus.
	Ergo adhuc, quantum equidem intellego, causa non videtur fuisse mutandi nominis.
	Tubulo putas dicere?
	Quae cum essent dicta, discessimus.



Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Idem fecisset Epicurus, si sententiam hanc, quae nunc Hieronymi est, coniunxisset cum Aristippi vetere sententia. Cur id non ita fit? Non est igitur summum malum dolor. Non potes ergo ista tueri, Torquate, mihi crede, si te ipse et tuas cogitationes et studia perspexeris; 


	Quid enim?
	Nunc ita separantur, ut disiuncta sint, quo nihil potest esse perversius.
	Equidem e Cn.
	Hoc enim constituto in philosophia constituta sunt omnia.




